[員佐級靚聲王] 前線警撞跌記者反屈襲警 員佐級協會賴議員到場 反損記者安全

向前行吖唔該

【新增譚文豪回應】
警察前晚（7日）除無理「包抄」正在撤退的和平佔路者和無辜路人外，更不當推撞在場記者和議員，甚至「老屈」記者襲警；基督教傳媒《時代論壇》在YouTube上載片段，其記者亦撰文還原真相，指他當時站在警方防線前第一排，身後有數十名記者，惟警察突然把他撞跌在地，周圍記者大呼對方「打記者！」另一警察拉起他，他鬆開手站起，但該警察立即向他怒吼：「你襲警！」

記者反駁該警察：「在場咁多行家睇住，我被警察推落地，起番身，你話我襲警？」那警察道：「你唔好唔認喎！」記者再回應他：「如果你有膽屈我襲警，而家立即拘捕我！」周圍的記者和應：「係喎襲警！落charge拉佢！」那警察無法接上話：「大家唔好咁樣！一人少一句。」記者憤怒道：「又話襲警，又講少句，我們是在做傳媒要做的事！」

【新增譚文豪回應】
警察前晚（7日）除無理「包抄」正在撤退的和平佔路者和無辜路人外，更不當推撞在場記者和議員，甚至「老屈」記者襲警；基督教傳媒《時代論壇》在YouTube上載片段，其記者亦撰文還原真相，指他當時站在警方防線前第一排，身後有數十名記者，惟警察突然把他撞跌在地，周圍記者大呼對方「打記者！」另一警察拉起他，他鬆開手站起，但該警察立即向他怒吼：「你襲警！」

相關新聞：【逆權運動】警疑撩交打「沸水戰術」包抄 前線情緒失控如黑幫
記者反駁該警察：「在場咁多行家睇住，我被警察推落地，起番身，你話我襲警？」那警察道：「你唔好唔認喎！」記者再回應他：「如果你有膽屈我襲警，而家立即拘捕我！」周圍的記者和應：「係喎襲警！落charge拉佢！」那警察無法接上話：「大家唔好咁樣！一人少一句。」記者憤怒道：「又話襲警，又講少句，我們是在做傳媒要做的事！」

廣告

警協會主席：議員罔顧記者安全
香港警察隊員佐級協會主席林志偉指，前晚示威者佔路「影響其他道路使用者及附近的商業活動」，警方「被迫」清場，惟立法會議員譚文豪及區諾軒以「保護在場記者」等為由，刻意阻擋警方推進防線，「挑釁警方以吸引記者聚集在身後採訪，使原本的混亂場面更加混亂」，不但阻礙警方清場，「更置在現場採訪的記者及其他行人的安全於不顧，行為極度不負責任」。
相關新聞：【逆權運動】彭斯 蓬佩奧罕有接見黎智英 外交部：排着隊會見這麼一個人，別有用心
林志偉又點名批評，譚文豪當晚回應在場警方的呼籲時，驕橫跋扈、野蠻無理、動作言辭粗鄙，令人髮指。協會對譚文豪和區諾軒非常失望及憤慨，予以嚴厲譴責。他又指，香港法例並沒有賦權立法會議員阻礙或干預警方執法，但個別議員有恃無恐地這樣做。不過警方未有以「阻差辦公」的罪名拘捕2人，林亦未有去信全體議員，要求彈劾譚、區2人，反而去信立法會主席梁君彥，要求對方正視個別議員的操守問題。
警察公共關係科總警司謝振中昨晚在港台節目回應指，警方推進防線時，與攝影記者「一直有默契」，他們能順利拍攝，但當2名議員現身，並站在防線很近的位置後，「間接」令到記者與警方之間變成「零距離」，亦阻礙警方驅散市民。他質疑議員無必要在此位置存在。
議員反嘲不懂法律「投錯訴」
譚文豪凌晨在facebook回應，反嘲林志偉不懂法律「投錯訴」，指《基本法》、《行管會條例》、《權力及特權條例》及《議事規則》訂明，立法會主席比一般議員多出的權力，只是「主持會議、維持會議秩序和行管會的行政角色」，根本無權跟進議會外的「投訴」，「作為警察唔熟《警隊條例》都算，想寫信之前，都讀多啲例先出聲啦」、「求吓你哋唔好再令警隊出醜」。

歡迎入內討論

「長文慎入」勇武又好、和理非又好，自己香港自己救！

有d似 EO2 Eddie

似烏鴉

做乜鳩
你打～我？

推

擘大眼講大話

呢個真係要推，年中幾多人比狗屈

推啊⋯⋯

我冇嘢講

對唔住咁多位記者
我知你哋好慘
但我聽到佢走音嗰下
我忍唔住笑咗

急填 無時間
最好自己寫去 email

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

推,有no.有片
當時人記者一定要投訴加告呢兩隻狗仔

btw一話影哂隻狗個樣

呼籲所有基督徒
天主教及基督教團體
為佢討公道

真係毅進仔，幾十枝cam, 幾十個行家係度，你叫襲警？戇鳩仔，有樣睇

依樣係賤渣最撚賤 最低莊 最仆街既行為 沒有之一

用法就係當一大班人對峙緊既時間 成機大大聲係一個位發爛(儘管乜都無做)
之後其他賤渣就會好似喪屍聽到聲咁 方圓百里既圍埋黎 輕則就得記者係度唔咁出手 重則又開拖了fuck the popo

一話影住架 即刻死狗咁 個面仲青埋

支持警察落charge，還警察一個公道

惡撚到 當自己係邊個呀

五大訴求1. 徹底撤回修例2. 收回暴動定義3. 撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪4. 徹底追究警隊濫權情況5. 以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

狗都不如

推上國際

黑社會真係大哂
全香港最大社團

襲狗又唔拉人，得把口 好撚柒呀

咁撚蠢既點解

有人襲警呀sir唔拉人
要向警方報案拉返個暴徒先

唔推唔係人
如果唔係記者係普通市民咪大鑊？
追究到底

屌你記者都搞
死仆街 全家落地獄

到時有咩重要事，記者擰開個鏡頭影風景你班撚樣唔好喊

黑警正仆街

btw後面隻女警犬幾撚大波

好撚on9
記者幫自己友，黑警大大聲屌人話關你咩事

之後佢隻黑警朋友畀記者鬧
佢又幫口

咁撚雙重標準

一開頭就凶神惡煞

知道自己瀨野就麗晒狗咁
話唔想你受傷

好撚柒

呢個差佬做乜鳩？

拉我丫 落charge丫
即刻收皮

簡直就是暴徒！是誰給予他們膽量？

屌你老母2019年仲有人覺得做警察有好人

員佐級就收下做返自己個位啦

屌你老母又係啲藍衫低級警犬 一定要追住啲低級警犬黎插

全港最大黑社會集團
「求吓你哋唔好再令警隊出醜」
譚文豪好波

嘩 又要柒出國際